## Getting started

Для запуска приложения или тестов необходимо скачать БД на странице с описанием задачи и прописать путь к файлу в appsettings.json

## Нагрузочное тестирование

Загрузка БД занимает 2-3мс [соответствующий тест](https://gitlab.com/bykovd-test-tasks/mq.geo/-/blob/main/BykovD.TestTask.MQ.Geo.Tests/DataTests/DbLoader_Tests.cs#L38). 

Из условий задачи следует, что средняя ожидаемая нагрузка на сайт составляет 1150 запросов от 115 пользователей в секунду. Тесты Jmeter дают результат более 16тыс. запросов  в секунду от 1000 пользователей для поиска по городу и по ip.

**По городу**![mq.geo.city](https://i.imgur.com/5E2FgH9.png)

**По ip**![mq.geo.ip](https://i.imgur.com/OIjGsJe.png)

Тестирование проводилось на [Intel(R) Core(TM) i7-10510U CPU @ 1.80GHz 2.30 GHz](https://ark.intel.com/content/www/ru/ru/ark/products/196449/intel-core-i710510u-processor-8m-cache-up-to-4-90-ghz.html) Загрузка процессора 50% JMeter, 50% приложение.

## Дальнейшее развитие

Для дальнейшей оптимизации можно реализовать специализированный сериализатор для Location, который будет будет писать в поток ответа напрямую из данных БД, что позволит избавиться от лишней аллокации строк. Текущее решение для сериализации было выбрано в силу простоты и того, что условия задачи выполнены.
